[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-0a1af107})
# drule.update

[comment]: # ({/new-0a1af107})

[comment]: # ({new-ac17a9e2})
### Описание

`объект drule.update(объект/массив ПравилаОбнаружения)`

Этот метод позволяет обновлять существующие правила обнаружения.

[comment]: # ({/new-ac17a9e2})

[comment]: # ({new-0dd5b0c8})
### Параметры

`(объект/массив)` Свойства правила обнаружения, которые будут обновлены.

Свойство `druleid` должно быть указано по каждому правилу обнаружения,
все остальные свойства опциональны. Будут обновлены только переданные
свойства, все остальные останутся неизменными.

В дополнение к [стандартным свойствам правила
обнаружения](object#правило_обнаружения), этот метод принимает следующие
параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|dchecks|массив|Проверки обнаружения, которые заменят существующие проверки.|

[comment]: # ({/new-0dd5b0c8})

[comment]: # ({new-495f933e})
### Возвращаемые значения

`(объект)` Возвращает объект, который содержит ID обновленных правил
обнаружения под свойством `druleids`.

[comment]: # ({/new-495f933e})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-11119b8e})
#### Изменение диапазона IP адресов в правиле обнаружения

Изменение в правила обнаружения диапазона IP адресов на
"192.168.2.1-255".

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "drule.update",
    "params": {
        "druleid": "6",
        "iprange": "192.168.2.1-255"
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "druleids": [
            "6"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-11119b8e})

[comment]: # ({new-54664cce})
### Смотрите также

-   [Проверка
    обнаружения](/ru/manual/api/reference/dcheck/object#проверка_обнаружения)

[comment]: # ({/new-54664cce})

[comment]: # ({new-d9252108})
### Исходный код

CDRule::update() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CDRule.php*.

[comment]: # ({/new-d9252108})
